<!-- TITLE: Article 24 -->

<div class="forum-ignore" style="background-color: #F8F8F8; color:#9B9B9B; display: flex; font-size: 18px; justify-content: space-between; margin-bottom: 10px; margin-top: 10px; padding-bottom: 7px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; padding-top: 7px;" width="100%"> <a href="/pjl-490/titre-v/article-23" style="border: 1px solid; border-radius: 4px; color:#9B9B9B; padding-left: 6px; padding-right: 6px; font-weight: bolder; margin-left: 6px; margin-right: 6px; text-decoration-line: none;" title="Page précédente">&lt;</a> <span style="text-align: center; text-transform: uppercase;">Projet de loi, version du Gouvernement</span> <span> </span> </div>

Les titres Ier à III, et les articles [21](/loi-78-17/chapitre-iii/article-21) et [22](/loi-78-17/chapitre-iv/article-22) de la présente loi entrent en vigueur à compter du 25 mai 2018.

Toutefois, les dispositions de l’[article 70-15](/pjl-490/titre-iii/article-19) de la loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 relative à l’informatique, aux fichiers et aux libertés dans leur rédaction résultant de l’[article 19](/loi-78-17/chapitre-iii/article-19) de la présente loi et relatives à l’obligation de journalisation pourront entrer en vigueur à une date ultérieure ne pouvant excéder le 6 mai 2023 lorsqu’une telle obligation exigerait des efforts disproportionnés, et ne pouvant excéder le 6 mai 2026 lorsque, à défaut d’un tel report, il en résulterait de graves difficultés pour le fonctionnement du système de traitement automatisé. La liste des traitements concernés par ces reports et les dates auxquelles, pour ces traitements, l’entrée en vigueur de cette obligation sera reportée seront déterminées par voie réglementaire.

<!-- DEBUT REFERENCES -->

----

# Références

_Documents faisant référence à cette page :_

* Amendements en commission des lois de l'Assemblée (première lecture)
  * [Amendement n° 217 — Adopté](/amendements-1-assemblee-commission/article-24/amendement-217)
  * [Amendement n° 44 — Rejeté](/amendements-1-assemblee-commission/apres-l-article-24/amendement-44)
* Étude d'impact - N° 490 - Projet de loi relatif à la protection des données personnelles
  * [ARTICLES 18 ET 19 — PRESENTATION GENERALE ET DÉFINITIONS](/etude-impact-490/titre-iii/articles-18-et-19)
  * [ARTICLE 19 SECTION 2 — OBLIGATIONS INCOMBANT AUX AUTORITES COMPETENTES ET AUX RESPONSABLES DE TRAITEMENT](/etude-impact-490/titre-iii/article-19-section-2)
  * [ARTICLE 18 ET ARTICLE 19 SECTION 3 — DROITS DE LA PERSONNE CONCERNÉE](/etude-impact-490/titre-iii/article-18-et-article-19-section-3)
  * [ARTICLE 19 SECTION 4 — TRANSFERTS INTERNATIONAUX](/etude-impact-490/titre-iii/article-19-section-4)
  * [ARTICLES 24](/etude-impact-490/titre-v/articles-24)
* N° 490 - Projet de loi relatif à la protection des données personnelles
  * [Exposé des motifs](/pjl-490/expose-des-motifs)

<!-- FIN REFERENCES -->

<div class="forum-ignore" style="background-color: #F8F8F8; color:#9B9B9B; display: flex; font-size: 18px; justify-content: space-between; margin-bottom: 10px; margin-top: 10px; padding-bottom: 7px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; padding-top: 7px;" width="100%"> <a href="/pjl-490/titre-v/article-23" style="border: 1px solid; border-radius: 4px; color:#9B9B9B; padding-left: 6px; padding-right: 6px; font-weight: bolder; margin-left: 6px; margin-right: 6px; text-decoration-line: none;" title="Page précédente">&lt;</a> <span style="text-align: center; text-transform: uppercase;">Projet de loi, version du Gouvernement</span> <span> </span> </div>

<div id='discourse-comments'></div> <script type="text/javascript"> DiscourseEmbed = { discourseUrl: 'https://forum.parlement-ouvert.fr/', discourseEmbedUrl: 'https://donnees-personnelles.parlement-ouvert.fr/pjl-490/titre-v/article-24' }; (function() { var d = document.createElement('script'); d.type = 'text/javascript'; d.async = true; d.src = DiscourseEmbed.discourseUrl + 'javascripts/embed.js'; (document.getElementsByTagName('head')[0] || document.getElementsByTagName('body')[0]).appendChild(d); })(); </script>
